**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/HowToUpdate) | Japanese** 

| [< オンラインイベント(祭り)への参加ガイドライン](./HowToJoinEvents) || **本体のバージョンアップ** | [アップグレードガイド >](./MigrationGuide) |

# 本体のバージョンアップ方法
- Dancing☆Onigiri (CW Edition)では、  
基本的に更新ファイルを入れ替えることでバージョンアップができます。
- ただし、[カスタムjsを使ったスクリプト追加・変更](AboutCustomJs)（≠譜面データ）をしている場合、  
単純に入れ替えただけでは動作しない場合があります。  
[更新情報概要](UpdateInfo)や[アップグレードガイド](MigrationGuide)も必要に応じて確認してください。

※ダウンロードボタンに対応しているバージョン以降の方法です。  
　それ以前のバージョンについては[こちら](HowToUpdate-v18)をご覧ください。

※本体をWebにアップロードする場合、[作品データのWeb公開方法](HowToFileUpload)もご覧ください。

## 事前に確認するもの
1. 最初に、本体のバージョンを確認します。  
バージョンは、Dan★Oniを起動したタイトル画面で確認できます。  
（この場合はVer19.3.0 (GitHub上はv19.3.0と表記) となります）
<img src="./wiki/danoniVersion2.png" width="60%">

## バージョンアップ方法（Releaseからダウンロードする場合）
※メジャーバージョンアップを伴う場合、  
「[アップグレードガイド](MigrationGuide)」もご覧ください。

2. [Releases](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases)へアクセスします。   
「**Files changed**」項目に、今回更新すべきファイルの一覧が載っています。  
「格納先のフォルダ」「対象のファイル名」「そのファイルの最終更新バージョン」を確認します。  
現在のバージョンより、**「最終更新」のバージョンが大きいファイル全て**が更新対象です。

<img src="./wiki/danoniReleaseD.png" width="90%">

通常は「danoni_main.js」のみをダウンロードすれば問題ありません。  
上記のように、他のファイルも対象になっている場合は合わせてダウンロードします。  

3. [danoniplus]フォルダの直下（ダウンロード直下のフォルダ）にある  
[css][js]フォルダの中身を一旦デスクトップ等へ退避（コピー）します。

4. 2.でダウンロードしたファイルを[css][js]フォルダへ上書きコピーします。  
※「Files changed」のフォルダ欄に、適用先のフォルダを記載しています。

5. Dan★Oniを起動し、バージョン番号が新しいものになっていればバージョンアップ完了です。  
一通りプレイして、問題がなければそのまま使用してください。  

## バージョンアップ方法（npmから更新を掛ける場合）
- npmからインストールした環境の場合に使用できます。
- カレントディレクトリへ移動し、下記コマンドで、現在のアップデート状況を確認できます。
```
npm outdated
```
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/44026291/154836753-315c6c77-6c7c-4d15-892e-e3227c3249cc.png" width="60%">

- `Current`が現在のバージョン、`Wanted`がpackage.json に記載された semver の条件を満たす最新のバージョン、`Latest`が最新版を表します。  
※上記のように、Latestが必ずしも**最終版でない**ことがあります。バージョン名にご注意ください。
- 下記コマンド(@以降はバージョン名を指定)にてソースを更新できます。  
一通りプレイして、問題がなければそのまま使用してください。
```
npm update danoniplus@26.1.2
```

## 注意点
- 「danoni_custom.js」「danoni_custom2.js」「danoni_setting.js」は  
利用者がカスタム可能なフォーマットファイルです。  
通常特別な記載がない限り、入れ替えの必要はありません。  
カスタムしている場合、個別に設定しているソースが上書きされてしまうため注意が必要です。 

- Release上は名前を「danoni_XXXX-template.js」としています。  
お手持ちのファイルと比較し、変更部分を確認した上で追加が必要であれば、対応してください。  
（基本はオプションがほとんどであり、追加しなくても良いような変更をしています）

- 「danoni_setting.js」の場合、[共通設定ファイル仕様](dos_setting)をご覧ください。


## Release上に表記される記号について
- Dancing☆Onigiri (CW Edition)では、以下のように区分することで  
変更内容がわかるように記述しています。  
- 変更点については、関連するPull Request/Issueの番号をリンクしています。  

|-|名称|概要|
|----|----|---|
|:arrows_clockwise:|**Files changed**|直近に変更のあったファイルの一覧、ダウンロードリンクを記述します。<br>**バージョンアップの際の重要項目です。**|
|:star:|**New Features**|新機能について記述しています。|
|:hammer_and_wrench:|**Improvements**|新機能ではないが、コードの構成を見直した場合に記述します。|
|:lady_beetle:|**Bug Fixes**|前バージョンの不具合を修正した場合に記述します。|
|:notebook_with_decorative_cover:|**Documentation**|今回の機能変更に関連するWikiなどのリンク先を記述します。|
|:heart:|**Contributors**|新機能の起案、不具合情報の提供、Pull Requestを行ったなど<br>今回のリリースにご協力いただいた方を掲載します。|
|:four_leaf_clover:|**Remarks**|今回の変更に関する詳細や注意点があれば、記述します。<br>**バージョンアップの際の重要項目です。**|
|:fishing_pole_and_fish:|**Related Releases**|今回の変更の起因となったバージョン及び、同様の変更を行った過去バージョン・リンクを記述します。|
|:bulb:|**Recent Changes**|直近で更新されたバージョン・リンクを記述します。|

## 現バージョンと最新バージョンとの差分を確認する方法
- GitHub上のReleaseより確認可能です。  
ソース差分を確認する方向けで、通常意識する必要はありません。  
下記に示すリンクより、前バージョンとの差分や  
同一バージョンの最新との差分が確認できます。  

- また、変更内容からリンクされている部分には、Pull RequestやIssueへのリンクがあり、  
変更理由や背景を記録しています。  
<img src="./wiki/danoniReleaseE.png" width="90%">

| [< オンラインイベント(祭り)への参加ガイドライン](./HowToJoinEvents) || **本体のバージョンアップ** | [アップグレードガイド >](./MigrationGuide) |
